消防傷病者分流

FSD做分流, 唔係流架,

最基本, 要分佢係咪死左 (無呼吸, 無脈搏)/身首異處-->黑牌, 最後送走
會行會走會叫, 自己行去綠地蓆坐低-->綠牌, 等紅黃牌走後才走
無即時生命危險, 但行唔到, 例如小腿骨折/手骨折--->黃牌, 等紅牌走後立即走
未死, 但有即時生命危險, 例如大量出血, 人事不醒(有呼吸脈搏), 內出血(爆肝/血胸), 雙大腿骨折(車禍)-->紅牌, 如有人手, 要KEEP住睇實佢, TAKE RECORD, 第一優先送院.

即係分得紅牌, 一定會做初步檢查(即係你地學FA時的全身檢查, 由頭摸到腳趾尾), 一定知傷勢的, 不會用眼望吓就算(除非HEA做), 否則分不到流, 最少分不到死還是人事不醒.

咁又點會6個紅牌變咗得番3個?

除非都變了黑牌.

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動